一人N個唔知點解值咁撚高人工既行業

我認我葡萄
1)銀行RM
行行Sales都要跑數同比人捽數，但點解RM有成七八皮以上人工?
2)名店Sales
又係人工五六皮以上，但其實好多都係MK妹做

公務員

黑警

sales高人工有咩問題，直接幫公司搵緊錢

行政長官

IT 狗
捐下女同事下面又皮幾野 屌

香港藝人，冇藝術可言

泡沫炒賣行業嘅所有sales & marketing
完全唔值 對社會無大貢獻

黑警

其實講咗好耐，除非返大陸，TVB 出啲錢好少

老師

仲有audit狗

40萬1個月 又唔駛做野 絕世好工

社工
成班吹水狗

TVB都唔撚係賺錢而入去，係班有錢仔入去玩啫
唔計“上支那”搵錢，搵錢嘅係廣告

利申 前幕後佬

全體公務員

你係咪好想捐

sales人工高好正常

幫公司賺錢 梗係人工高
捽數係好撚大壓力

唔係個個rm都7－8皮

[本土youtube戰線][黃頁］面對偷圖狗，我哋創作愈做愈灰心（認真post)

我地已經比人抄到灰哂機
想請巴打幫幫手

又黎呢D post
一陣又罵話邊個唔值邊個值
除咗引人罵交
諗唔到呢D po係做乜

其實名店sales大把人係u grad

IT狗有女同事？

乜你覺得u grad好矜貴？

EO

Lm

偏偏社工係所有社會運動企得最前

社工好難做架....

我無講過

其實平均幾多？
Retail RM? Commercial RM?

好過top up asso仔咁囉

幅圖好傳神

社工

好多新入職都係 20~30k, 要跑到數先有錢分
同埋佢地好多service野要做

保險佬

藍絲文宣group，入去report佢呀！！！

好過u都冇得讀嗰班生癌甩毛狗

想

警察係要高人工的 同律師 法官差唔多 因為有一套專業守則 唔知邊到睇過 只係香港班黑社會唔知點解咁撚高姐

點解冇人講黑警

香港自由市場真係幾大需求就幾高價 好少話解釋唔到 最逆市場既就係政府入面做左萬年d冗員 做普通文員仔野等跳point跳到盡果d
利申葡萄

Audit 狗賣命架wor
人工除返working hours 可能低過m記

揾7，8萬既rm其實得3成左右
呢班人每個月要交幾千萬數 無數交就玩完

headhunt, hr

教院小學老師，33k起薪，今年9月開始35k起

秒左呢個post

你以為社工好易做？

校長 500K

警狗

警狗依份工值兩包狗糧架咋

rm未即係sales?

邊間？～

林鄭月娥

Kol

香港警察

老師

黑警

林奠同黑警

港英反黑手段黎
以前個年代好多人撈偏
政府又有錢 索性高價請晒班邊青返黎
令黑社會無新血式微
所以其實兩者真係好似 只係個呀公唔同

社工要讀好撚多年

利申：ASWO

港專 明愛HD兩年
垃圾生產線

咩u呀 恒大呀？

我都知以前香港嗰班一樣係黑社會 所以我係指其他有優秀警察既地方

嗰種社工同學位社工兩樣野嚟

社工 ，𠵱班垃圾平時坐寫字樓懶懶閒 扮好心幫人
如果以為佢哋大部分都真心幫抗爭者喺大錯特錯

𠵱班仆街比人炒喺抵撚死

如果你話幫唔幫抗爭者 咩行業都有無幫嫁啦 當然polyu嗰班真係仆街嚟

點解唔值?又想講AI取代論

唔係行業得唔得
我manager

頭兩年就係
S2打後根本唔值個人工
將個人工curve拉番平就合理
起薪高少少，升幅減低

醫管局管理層
行外人管行內人
主席年薪62x萬
冠絕全港
成個HAHO養廢人，採購部無能，買唔到ppe就不斷downgrade guideline
主席亦乜都唔識，毫無醫學常識，調返轉頭話前線醫護濫用ppe

教師
Eo
護土
社工

No offence。 平心而論，唔係同私人市場掛鈎之工作，其薪金與其邊際生產有相當大之差異。譬如說，一名社工之邊際生產可能只是與市場助理差不多(可能一個搞bbq,另一個搞promotion event，同埋admin)，但其薪金卻差異甚大。一名教師(朝八晚五，好多假，好多unused hour: 講座,空堂)之邊際生產不及審計員，但其薪金卻高其三倍。

無意眨損任何行業，每個行業均對社會有所貢獻，但這種差異又不禁令人覺得有種不值嘅感覺。

黑警 教蓄 報警撚

護士起薪得33 k
搵命搏，厭惡性工種
執屎執尿插尿道
一日做足8個鐘無得抖

利申：非醫護

係

咁啲拎仔叫咩

追更追到pk

以前英國佬年代用高薪養廉。而家唔洗啦，好似上面公安咁俾幾千班廢物ok，做看更嘅工作，加埋警黑合作，橫掂出面咁多水cap。

咁嗰種社工SWA又值22k pt9？
大家睇得實習太辛苦，好多都係起NGO hea夠400hours (前後兩次共800 hours)
其實好易拎到個牌，令到質素愈來愈差

仲要身為公營機構 HAHO班垃圾撚屌做唔到野
佢地憑乜野分花紅？

只可以講行外人對社工呢行嘅誤解太深
社工幾乎平生都唔知有無報過一次警

公營機構收政府一筆過撥款
然後剝削前線
淨低既錢就高層分花紅
病人，設備同前線醫護就只有被剝削

SALES 如果個女仔有啲身材 加識玩
搵幾萬真係好易 有錢佬最愛
有啲做做下俾人包

好 其實唔係社工嘅工作性質有問題 而係個質素問題 你講出個重點來

HA真係好撚荒謬
夠膽叫人著紫袍當PPE換片抽痰 自己無能就剝削前線
呢班人有咩資格分花紅？

真, 做過就知其實辛苦錢黎
唔計市好坐係到有錢賺個D炒賣SALES

連登一毛，成隻低級紅咁完全幫唔到黨
一毛都畀多

你會唔會諗得太天真

我都覺五毛
其實唔明點解人工咁低都肯做

行行都好高，最好就全世界一齊減人工

真係辛苦錢
心理壓力好大 俾人捽+追數真係好慘 係折磨

小學老師
點解同中學同價

香港特別行政區首長

唔係做嗰行 都係聽返黎
成日講甘比 我見有啲sales 都幾撚正

敎師好多unused hours係你自己assume?
認真嘅老師可以一至日都做野

HA主席義工嚟
政府委任嘅公職，一蚊人工都無
犯熊零係濕鳩
但唔該做下research先屌
行政總裁先係六球幾年薪

銀行rm 跑個條數係月薪10-20倍...咁叫高人工？

連登: 全蠃職業

邊有咁多床單啊屌

即係睇到你話搞BBQ搞EVENT已經知唔洗睇落去
如果睇野睇得咁表面
好多工都唔會有實際價值

名店sales

認真問
依家仲有4-5萬人工？

*部

咪就係
出糧嗰個都未嘈樓主就嘈嘈閉
肉撚酸

警察

四年大學？

社工依行好極端
廢既真係可以好廢，勁既係識得好多治療同輔導，even心理學家都要上個d社工既堂

小學老師方面
起薪同中學老師一樣但頂薪低唔少
不過我都唔明小學老師起薪點解會同中學老師一樣

無數既rm慘過做雞

教師有unused hour？你要為講座空堂真係休息？
仲有嗰啲所謂假期唔使返學校當值帶課外活動？
咁星期六日超時工作邊個睇到？
會唔會太以偏概全？

奶工是工作

黨鐵主席

你都on9社工執返去正軌啲人唔撚係生產力嚟？

政府工呀dllm

搵嚟都唔知夠唔夠醫病

社工真喺一班垃圾，喺社區做埋啲低能嘢 （求其請個中學生都做到），平時就返center扮工做文書嘢（又喺中學生都識做嘅戇鳩paperwork,低階word excel)

最令我睇唔起嘅喺𠵱班人嘅喺佢哋做得嗰少少嘢，就以為自己對社區對基層貢獻良多
一味R fund 扮辛勞，屌 一班垃圾

可能我誤會咗，sorry,絲打

只係感嘆私人工太underpay

社工係專業黎

有你都唔知啦

佢哋會話社工幫唔到人
所以其實社工比人印象唔好 一嚟有d唔係學位社工讀出嚟實習少d 有d人無心做因為同理心呢樣野課程無可能無教過 一嚟以為剩係吹水
社工輔導得好其實需要上輔導or心理學course 同埋好多paperwork

咁咪姐係做雞

可能我表達唔好，社工同埋老師對社會都有卓越嘅貢獻，只係私人工較underpay相較之下

你以為社工剩係做社區野你就大錯特錯
我估普通人接觸到嘅社工只有搞社區活動嗰d 同埋學校嗰d 但其實社工唔只呢d嫁

你只係計時間
有冇計份工需要既知識同技術？同對社會既重要性同意義？
專業之所以係專業就係佢背後要付出時間去有相關知識
唔係市場助理可以做到
唔係審計員可以做到

補習名師 明明好多都呃飯食

其實小學老師重要過中學老師
小學生唔識自主學習要人引導
中學俾本書你自己學已經ok

只可以話呢行太極端
需要執業者嘅態度同願意學習counselling skills而唔係hea做

出嚟say個no又賺一個月

高官。

呢個係我之前冇諗過嘅盲點，我都好認同你嘅講法，可能佢哋社會責任較大，薪金亦較高

大把人冇被社工幫嘅需要 咪覺得社工冇用囉

唔係個個一入就max point
有啲人工一開始好撚低

政府工程師

好正常姐 啲女都成日要求自己條仔搵幾多錢
單身嘅就想要個有車有樓

PB一定有
ARM都35k up

或者可能被一d唔好嘅執業者影衰咗成行
導致社工＝報警L 呢d諗法出現

可能我身邊嘅老師都好hea,所以得出一個刻板印象

當然，如果一個好嘅老師，能夠正面影響社會同埋下一代，係一件好偉大嘅事，無法用金錢衡量

好多人為左份人工+穩定而做老師，有啲係可以8-4:30 office hour

咁行行都有老鼠屎嘅 不過社工=報警撚呢個真係一個好唔make sense嘅都市傳說嚟

所以話係態度嘅問題 會唔會都帶出咗培訓呢d執業者嘅時候出現咗問題
本身老師社工呢d行業有佢嘅存在價值
社工輔導人 老師教育下一代

物理治療師

用實習800hours換番黎
要follow社會工作者註冊條例呀嘛
試問所謂的專業工作，工作性質
其實有部分非SW而又轉數快嘅人都講到做到

利申：ASWO+某學院前practicum supervisor
見盡好多垃圾學生
見到佢地pt9，一啲都值，pw就差唔多

好多人唔知既係CP(臨床心理學家)同EP(教育心理學家)既專業都唔係輔導
而係評估(cp+ep)同心理治療(cp)
反而輔導為主既輔導心理學家係香港係極少見
所以論輔導，社工技巧知識多過心理學家係唔出奇
當然，輔導員先係比較常見到既輔導專家，但問題係佢地冇法定地位，都幾慘...

心理治療方面，老實講CP同EP課程都只係佔好少一部份
畢業之後只會識皮毛，當然佢地既心理學底子有助佢地掌握得更快
但心理治療勁到可以開班既社工亦唔係少見

但我好同意咁多巴絲打所講，社工能力太無保證
歐美既社工幾乎都係master學歷
美國既繼續做仲可以考牌做執業社工，可以幫人斷症
英國既社工法定權力就好大，好多野都要社工簽
香港就呀豬呀狗都讀得社工，最大問題係香港社工都覺得所謂專業化係離地
佢地永遠都唔明專業化、學位化反而令到服務使用者更有信心

最慘就係無規定RSW一定要每年持續進修

一定係政府工

真唔知啦呢個 只可以話對人嘅職業真係可以好極端 因為與人相處本身就係subjective嘅野嚟 (當然社工同理心基本)

法律從業員

其實最大問題就係應該要專業化
融合輔導同心裡治療嘅course
根本佢哋就係行對人嘅最前線
要質素保證 所以應該要學位化

係 真心

讀好撚多年唔代表值呢個價

態度同埋同理心某程度上係天生
讀得社工大家都係差不多年齡，同一間學院既人成績又差不多
最緊要係社工課程其實好少講及輔導技巧，只係講皮毛
但總係有人實習/第一份工既表現明顯好過其他人
佢地可以係零技巧、零framework，但就係做到輔導基本既野

但要講到進階技巧，甚至學習心理治療
就真係要學，真係要去試、要去做
你話一般人學唔學得，當然學得
但始終社工可以用到既機會大得多（even部份心理學家為左賺錢，幾乎只係幫人做下評估就算，反正一份就千幾到幾千，得鬼閒同你做心理治療)
所以掌握到的話就真係叫好專業了

有無聽過學前特殊教育？
好多SEN、天生有缺陷嘅小朋友靠佢地，包括評估佢地發展狀況，先天同後天肌肉力量、心肺功能等。由坐立姿勢、步行姿勢、平衡能力、動作協調能力去train佢地運用調控肌肉力度、平衡及關節感覺。

好多本身無力行，先天性疾病，早產
全靠PT去進行獨一無二嘅協調訓練
好多都可以行得番少少/行番好/有力行

所以大學最應該就係compulsory要社工讀counselling同psycho course

我就係物理治療師

香港教師人工其實高過絕大多數發達國家

又以偏概全
社工啲唔好嘢上曬水面喇
你估其他工種冇？

香港黑警

3萬隻狗

我好尊敬呢個行業
所以想表達少少想法，希望令唔同巴絲了解PT的工作
有錯請指出

好可惜既係CP同EP課程都唔係將心理治療講到好深入
CP真正講心理治療既冇記錯係得2個courses，當你加埋上26個星期，每堂實際講課2個鐘，總共都唔夠60個鐘
老實講就算只係學一種，60個鐘只係夠你學佢既歷史、原理、基本技巧
更何況主流心理治療要好多種，60個鐘點可能學得哂?

當CP同EP都唔係教到好深入既時候
社工課程更加係唔需要，亦冇可能有咁多依類既課程

要解決依個問題，強迫進修係好重要
甚至我自己都好認同15年講過既專科社工計劃
唔止係要持續進修，起碼要有master學歷，再加上考執業試
同其他專業睇齊

又要俾人捽又要同d同事搶單
真心大壓力

你就垃圾

唔止係老師
所有醫療專職都係高過絕大部份國家
以醫生為例，以前睇過BBC既統計，英國醫生平均月入大約6萬幾7萬港元
香港醫生起薪都已經有7萬...

仲有OT、PT、RD依類...如果係移民去其他國家
基本上人工係會低左，稅仲要高左

老實講 社工真心算好
好壞/黃藍都浮曬上面比人知
CP EP仲多仆街 仲要成班小圈子精英主義
利申 識人知啲行情

例如#14

直頭要將佢分開喇
Counsellor留返比Psycho major好過喇
社工乜鬼都攬曬上身做乜勁 又唔係專
要做好就專一樣

我明白你感受，聽得出你好嬲。

社工，由其社署。

好辛苦架

保險狗 美容雞

球員
頂級聯賽大後備最低工資都年薪千萬

compliance

唔少社工都同CP/EP過唔去架啦
就算係教授都係好多都覺得CP/EP太精英主義幫唔到人
最鍾意就係講私人執業既好多都為左錢，連基本同理心都做唔到

睇CP/EP課程都大概知一二
評估只係2個course，心理治療都只係2個courses(雖然社工仲衰)
係唔係真係好勁？未必
反而行內玩小圈子精英主義令到人覺得好神秘好勁依樣係真

機師

社署社工underpaid得好緊要
1個家庭中心既社工照顧70幾80個個案
大把法定個案要跟、大把法定文件要寫
咁樣先係PT16起薪咋大佬

定係你當左社署社工係負責搞綜援?

唔係嘅心理治療社工好似多d

希望各位捐口罩比政府

psycho major其實有cp 同ep
不過psycho唔係剩係counselling
佢哋評估人嘅智力 反而佢哋讀嘅野唔剩係mental issues 所以似乎歸比社工好d

Sales都係要跑數先得賺到咁多
低薪好似得萬幾蚊

香港就係無分得咁清楚
搞到counsellor好似唔係專業咁
社工workload又大好多

講到其他工好易咁

純粹就係話唔係吹水狗

errr.....社署ASWO講緊可能係感化官

社工同eo都同意

護士我覺得應該更高添，工作又厭惡性又長工時又大壓力又搵命博

而老師我覺得應該分番唔同tier, 我覺得小學老師呢個人工係overpaid

其實，藝術嘅嘢香港真係有好多好多人材，然後啲大台呀、CCTVB呀、班唔撚肯畀錢嘅仆街，啲食古不化嘅人搞到好多人同物都灰撚晒。

簡單一個例子，你玩Band唔識玩Hotel California，班老嘢會屌𨳊你垃圾；
你拍嘢唔係BBQ大團完結局就係垃圾。

落後到仆街，重話創新，新佢老母

Rm有數就上神枱
無數你係枱底都似
好撚大壓力
好多野要跟 好多考 堂要上
On尻我就頂唔順啦
你估剩係跑數阿
大撚把野要跟
利：非rm

我唔係話CP EP廢
其實有料㗎 但係仆街囉
佢地好撚排外 有自己一套standards
例如如果有女手足話自己比黑警強姦
佢哋會覺得會唔會係個女仔有BPD
又例如香港人患有抑鬱嘅數字咁 對佢哋嚟講數字比個體client更重要 而唔係睇齊
冇empathy 簡單嚟講就係仆街
偏見啲講句 香港CP EP好多係藍
你幾時見過佢地出嚟表態支持示威者

雖然有啲off topic

風水佬

裝修，整小小野都一萬

抱歉，我用詞衰。
但好多社工好多時間折case無framework
我主觀諗到一味吹水

其實之前就係拗緊counselling要歸比社工定psycho Major好

只可以講普遍人對社工嘅工作性質同內容 都唔係好清楚

重點係 社工人工都唔高

IT support

學位嘅會好d

你幫襯名店，會唔會搵個連用對眼望住人都唔夠膽既毒撚serve ？

兒子

保險佬係sales， 可能你唔覺得保險狗係人， 但係全靠佢selling，佢哋公司先搵到錢，所以人工高

可能宜家d ngos唔想特登曬錢請一個人做輔導掛 不過硬要分嘅 counselling我覺得歸社工好d嘅始終佢哋面對client最前線 同埋讀書都會涉獵多d

狗

佢以為所有社工都係嗰堆上曬岸嗰班高層

黑警 沒有其他

上一代人仲可以，但宜家就難。社工同老師一樣要跑數。社工要計人頭、case數目。老師就追成績，求正增值。兩行都係，做合約就仲可憐，下一個機構，分分鐘會用starting 請你。

讀書多過psycho唔係咁認同
不過實戰多啲係真

球星
二三十萬鎊周薪
即係佢為球會帶黎唔止呢個數既收入
即係每個月幫球會賺千萬港紙

屌那星仲要係全球數一數二最高既首長

2) 係大陸自由行客谷出嚟既K形經濟. 同時係將想用錢收買年青人成為愛国(愛錢)分子，打冧香港本來靠知識上位既社會制度(變成舐共上位)既詭計

一見到呢啲POST都知道會有社工個名喺度。

其實真係多得林鄭唔少，一筆過之後成個社福生態變晒。
社福服務市場化，社工只會喺度辛苦追數、寫FUNDING、做行政。
機構只會用最低價錢或者壓價去請社工，如pt9請學位社工，或者pt 13 請ASWO，結果學位社工不甘呢個價位，又出現大批文憑社工頂上。
未至於一竹竿批評所有文憑社工，但又真係見過太多不濟嘅人係文憑社工，好難有好印象。
再配合教育制度市場化，教育質素下降，Professor自己研究都未搞撚掂，點做好教書?
社工教育直頭無skills lab咁濟，嗰八百個鐘實習好似自行摸索咁，
個placement Supervisor重問返你點解無學過。

另一方面，成個社福文化肥上瘦下，下層就縮減薪酬開支，唔願意加薪留人材，經常跳半個point；一係就請經驗少工資低嘅新社工，一係就繼續壓你pt 壓到你頂唔順就走為止；

人手比例又減少，工作量除咗追到自己條數之餘，重要追埋UNIT甚至機構條數；又要諗好多政治或者形象工程，甚至額外孭幾個數以年計嘅Project喺身，都未撚計啲Paper work啊海報設計啊PowerPoint啊埋下數啊，重有時要求下你創新，有時要求下你用新藝術手法新治療手法等等等等。

經驗資深或者有HEART嘅社工流失率有咩可能唔高到一個點。

唔係社工工作範疇無用，如果真係無用，點會存在咁耐，重經常咁多空缺位。
而係入職嘅人質素參差，職場文化、工作量同人工唔足以留叻人。一係有經驗即刻跳槽搏加人工，一係有其他好嘅field就轉，e.g.上年一校二，大量Pt 16位，即刻啲人走晒。再唔係社工做撚到灰機burnout索性退出社福界，撈政府工或者保險。

至於報警撚呢個都市傳說…
唔好玩啦，報一次警做撚到傻啊屌你老母。
唔講寫REPORT寫到天昏地暗，唔講做其他行政嘢做到痴鳩線，
淨係同班狗交手你估唔嘔血嘅咩?
工作能力低呢一樣嘢真係要交手先至知原來可以低出一個新極限。
一係就嗰班白衫有返咁上下能力嘅，卸晒畀班細跟，事不關己咁款。
見識過有社工死都唔肯做Principle Worker，就係因為handle唔到啲工作量。
社工鍾意報警?

不過近十幾年社工個名真係唔太好，唔係有個反送中，真係好難加返啲分。
但好大原因真係唔係份工問題。
重有唔好將呢啲工同市場價值掛鈎，因為本身有heart做社工嘅人，本身就唔係同社會一般價值觀掛鈎。

其實有冇諗過 點解counselling唔交番比counselling major去做？

社工用社會資源幫client psycho major既學生雖然有接觸過d therapy approach, 但始終唔係主要讀點樣去輔導人

而讀counselling/ counselling psychology既人就係讀點樣去coun人，唔係佢地黎做最適合咩，不過香港讀coun主要都係master level起，得樹仁就有degree programme

唔係讀書多過psy 係讀therapy同casework嘅野會多過psy psy當然要讀好多書我都有讀 bio背一大堆野

唔會低囉

講得好

係 其實呢個major可以發掘
不過現行d ngos似乎無興趣請

佢哋大概幾多人工？
真心問

其實有counsellors固然好
不過如果硬要歸類比sowk同psy我覺得sowk好d嘅 本身sowk嘅casework 就係讀therapy同counselling 而psycho就唔剩涉獵mental health嘅野

冇計... 社工光環太大，乜都比哂社工做，佢地覺得社工除左輔導仲可以做埋其他野，請個社工番黎抵好多，同埋社工有註冊制度，counsellor冇

初入職嘅話，由18K到31K不等，睇你咩職位咩機構咩field。
好少fg有31K，大部分22K起跳，被人壓到18-19K嘅都唔少。
同市場fg嘅起薪的確係有一段距離。
社工基本上starting高，但end pt低。

教車師傅

多謝你 但係pt做既野係進展好慢好慢 慢到我覺得太貴

係上年9月起35k

補習老師 eg藍video學店X理

呢d外國唔洗referrals 出國做得耐多數做老板

行山銀行MT
識得行山

Sales都人工低嘅去做文職唔好？

今時今日仲有老師可以4:30放工？
以前讀中學見到啲老師7點都未走
依加個教學制度係玩死學生加老師
邊有得hea做
不過人工穩定同高係真嘅

工程顧問fg都係得19k每年加幾百蚊
政府工程fg起碼24k而且過2年就30k

睇完咗呢個po又再一次肯定我既觀點
公務員=一班唔知足既駐米大蟲

雖然中學係學科上係多野做啲
但小學行政上其實多野做過中學
例如：同家長溝通方面，校內活動準備（因為小學生唔似中學生可以幫手甚至主導成個活動 eg做mc），托兒服務（eg放學要帶埋佢地返屋企）
如果睇埋呢啲就會明點解小學同中學同薪

2015年，我識條女喺sogo做shiseido化妝妹，果陣1月，我偷睇到佢糧單，底薪加佣金有9萬
之後我問佢係咪聖誕節好好生意，佢話新年前仲多

名店sale追唔到數要比人捉入房鬧架

護士嗰啲辛苦錢嚟架
做護士一日對十幾廿個病人 有時連休息食飯去廁所嘅時間都冇 做錯少少嘢分分鐘影響一條人命架 佢地份工絕對值得有高人工

非也 香港政府官員先啱

班垃圾零生產力
但係又買到幾千萬樓

因為老師工作範圍唔係淨係大家表面睇到嘅教書
另一個工作範疇係行政
而小學老師學科上無中學咁多野做
但行政上係多好多野做
所以就平衝返

大家唔好睇少行政野
越高級越高人工嘅老師教學時數係越少
行政工作越多

屌，咁你係咪去做下咪明loh，日撚日開post葡萄人，而家有人拎住枝槍唔俾你做rm同名店sales?

夜間看更，仲要工作時期瞓覺

個佣金係出番上年既？計佢底薪兩萬，bonus都係7萬，除番開一個月都係二萬六到唔算好高啦

睇到眼都凸埋 你幾個comment都係咁踩CP EP
講緊對client 既therapy 係individualise 同埋要視乎client 既進度作調整 長期架

CP EP做既野淨係評估咩
社工workload咁大 要接觸既人咁多 我真係唔覺得再塞埋therapy 比佢地做 唔會多野做到痴左線

同埋CP EP都要計training hours 唔好玩啦
一份千幾到幾千係因為 份野有版權 同埋係用佢地既專業資格四就返黎用

我唔否認佢地係精英主義 因為佢地真係

但唔等於社工對得多client就應該塞比佢地做
同埋知唔知點解你地以為淨係做評估
係因為CPEP人數勁唔夠 做評估都做死
就咁計EP 可能1:4/more 學校
每間學校又有至少每級兩三個 一共十幾廿個要幫手既仔

每個職位既人姐係要分工好好先搞得掂

所謂嘅unused hour
係要改簿 備課 整教材 做行政野 開會
唔通老師真係淨係入課室個一刻先係工作緊咩
但又好多人做過學生就以為自己好了解教師工作

如果想做輔導 咁社工係咪唔係好開始？

又一個睇表面就以為自己好熟個行

但你講既呢d admin野其實私人公司都要做

我覺得老師人工點解會高人工既原因就只無因為需要高學歷同社會責任去作育英才

但小學老師基本上呢兩個都meet唔到，學歷唔講，小學教既野有邊個記得同埋小學有邊個又真係會好比心機讀書，而小學階段父母既影響大過老師好多，唔似中學遇到好老師真係可以改變

咁個市場有求自然有供
佢咁高人工都係因為啲學生肯比錢
咁咪姐係佢地覺得值囉
如果係overpriced 就自然無生意

中小學各有各難處

反而大學教授/講師先underpaid

黑警班垃圾殺人犯強姦犯dklm一蚊都唔撚想俾養狗咬人

林奠

小學老師都咁高人工
btw中小學老師好似一樣？

同啲發達國家比
香港有個好特別啲現象
專業人士同政府公係特別高人工 高過其他國家
但私人市場同低收入嘅工種就低其他國家勁多

你以為佢吹水hea時間
實際上佢同佢吹完水每個session都要寫recording 記錄同你講過嘅所有嘢，要諗你講呢句嘢背後係諗緊咩，下一步要點同你一齊解決
係 呢個社會係有好多社畜 但都有好多係真心有heart嘅社工 只係你無遇見 或者你唔需要遇見 唔等於無

所以有得揀都做政府工
咪做私人閪工

見過小學教數老師
講句英交都講唔倒 月袋6皮

香港嚟講係 因為政策上認可
但我始終覺得要成為一個專業
都係行psycho—>master in counselling
或者 直接樹仁counselling psy好啲

行政首長及其各司長局長

小學老師學歷係同中學老師一樣 唔計教院 其他大學讀老師個degree係for both primary and secondary school

第二 你講個啲完全係你主觀感受 小學教個啲野點會無用 反而仲係最重要 因為你係學緊個基礎 你講個啲只係你嘅經歷 我小學都遇過對我影響好大 好好嘅老師 到中學畢業都仲有約返出嚟見

Digital Marketing

有市就有價架啦
咁多數風水呢啲野都係有錢人玩意

外國醫生洗唔洗一個人巡三四十隻case之外仲要上枱加睇街症？
外國醫生會唔會call完一晚通宵之後仲要巡一個朝早症搞晒啲手尾先走得？
如果工作量係外國咁我諗減人工應該九成前線都肯

港共政府 經濟自由嘛
私人公司咪可以係咁壓榨員工囉

其實香港本地音樂圈有好多band 都幾有質素

起薪一樣 頂薪好似差幾個pt

咁其實佢工作範疇係教數學
佢做到呢樣就得啦
又唔關講唔講英文事嘅
月袋6皮佢起碼教咗13年啦
一個人係個行做咗13年有呢個升幅差唔多啦

你係小學老師?

又係呢d分化post
一 場運動已見咁多出心出力幫小朋友既醫護社工老師
我屌晒你老母 你班分化撚

Agger

以我所知 幾年年資就可以6皮
唔知轉左制 舊果班有幾年經一齊升左級就有
同埋佢教院出黎 性價比真心高
其他行業keep住進修 讀到死死下
老師又要進修d咩呢

dept整電腦

只有黑警同班垃圾狗官overpaid

呻下姐 乜都改變唔倒
打算投身政府算

保險狗
真係好撚乞人憎好撚煩

香港IT人工低到嘔喎

私人公司做到10:00 pm 都無35k

其實高人工係ok 問題係請左個廢柴 同我地冇得揀

幼稚園老師
Asso出黎同 u grad一樣出到黎20尾k上到30

黑警囉
而加仲話有ot補水tim

你係咪唔知市價係幾多
幼師大約得20k起薪

幼稚園老師好辛苦同難做wo, 你諗下全日要對住幾十個細路冇得休息

真心屈機，如果父母都做老師，個下一代可以退休咁劑

將it同其他行業比較下
學野學咁多 但得雞碎咁多

我識好多人真係逗呢個人工 同真係識幾多野下

好嘅社工唔易做
廢嘅社工佔大多數

計年資，點做幾年有六皮
除非佢升咗職，如果幾年升到職佢都好top下先得

睇黎閣下都幾了解行情
我聽返黎 可能道聽途說唔太準 唔好意思

我明阿 我朋友讀緊 佢真係好勁第時個仔女都想搵佢請教吓
但唔明點解asso 同U grad人工一樣

行情喺咁，一嚟太多偽資訊科技從業員，砌機又話自己搞IT，所以個價開得好低，但做耐左薪金提升多數50%以上，識好多會double。問題喺有班人做爛市，明明有料但畀無良老細食住，以為出面難搵食，老老豆豆，缺人到仆街，所以任何專業工作都唔好做死一份，出面大把世界

對小朋友好過對大人吧

香港社會根本K型
專恰毒撚唔敢出聲

自己中意點就點 咁正既工邊度搵

問過，係逐個月計，個個月唔同
平時日子底薪加佣金出三至四萬

唔知巴打你有小朋友未
你有小朋友就會明，教6至12歲嘅學生有幾難
講緊唔係教1個係教30個
30個入面就算只有5個係SEN
都可以搞到你死
一個file要做幾多日去跟進？
聯絡幾多外間資源去幫助佢？
仲未計佢隨時喺堂上面打打鬧鬧衝出課室要跳樓
教名小一樣
你估真係上堂嗰35分鐘40分鐘？
愈名愈要威
邊個幫佢威？咪又係老師。
冇人一出世識得規矩識得禮義廉恥
小朋友嘅common sense唔係真係common
全部都係老師教
仲未計局下下拋落黎啲課改
喺香港呢度咁扭曲先唔重視學前教育小學教育
明明基礎先係最緊要

所有議員

跟政府跳point 有咩可能幾年6皮
以前入都係24 k起薪，到6皮要升完職再坐十幾年先有喎。

前女友係老師。

唔係上年四月咩 back pay

你好謙虛
不過睇野就有d 膚淺
你睇上邊班社工/輔導員講既野，去理解下佢地做呢份工背後要幾多訓練，知識，規劃，準備工作
你講既職業，佢地唔只你表面睇到做野果一個鐘
佢做既時候既得心應手，背後用左好多時間去培訓去準備，先會有走出黎比你睇到教果一個鐘書，做一個鐘輔導，一個有治癌目的既活動，照顧一群病人既一刻。
好多三十幾歲四十歲仲不斷讀緊書，碩士係基本學歷，返全職夜晚再進修；又或者返工做你見到果一陣既野，返屋企/放假做留文件野。當中亦會要求你不斷創新，寫新計劃書開新計劃，呢d你又會唔會睇到呢？

我都明小朋友難教好
細個有d唔聽話的同學
老師都有大技 可以記缺點
真係搞唔掂就見家長
其實個波最後都係比返家長
家教唔倒 個小朋友其實都係繼續搗亂
老師罰佢出去企咁 繼續行套路

對小朋友睇小眼都唔得，仲要咁多個
小朋友好難控制

中小學起薪點一樣
中學頂薪高四個point

就係話轉左制本來4皮倒d老師升左上6皮wo
另一個老師話唔底 自己遲左入行加到4皮only
聽返黎

駁唔到

讀體育果班
字都唔識多隻去做老師

人工世界第二高

屌講出黎

中學時期先係最易行差踏錯，你確定中學老師比本書就OK？

咁你真係太年輕
依家係冇可能罰個小朋友出去課室
更加冇可能罰企 咁樣係體罰
如果用以前果一代(廢老)嚟類比
真係對太多職業唔公平
我心目中覺得唔明點解咁撚高人工嘅行業
只有一班我年年交稅養嘅垃圾政府高官同黑警
所謂唔值呢個人工
係佢工作嘅性質根本為呢個社會帶來唔到任何建樹
甚至仲摧殘緊呢個社會
如果因為underpay就去抹煞一班為社會努力帶來影響嘅人
其實真係講唔過去
因為underpay嘅源頭係呢個垃圾政府制度失衡

Cm to gm/apsm 我估 但應該都唔係幾年去得cm頂薪四皮幾再跳到六皮講緊都做左十二三年以上

林逸欣

Sales 五六皮咁撚多

要做野 就係幫隻卡通人物含撚

高薪養廉
所以同職系黎講全世界公務員普遍都高過私人工司

無錯,根本只係所謂有牌同無牌既分別
如果有d轉數快 識講野既人 根本都可以做到社工嘅角色 問題只係將佢專業化左 搞到人工高人地成截
但我唔否認社工角色喺社會存在其意義,只不過我覺得唔值咁高人工

畫師

畫公仔就有錢

ha aswo比allied health高一截

咁又唔關識唔識英文事嘅佢教數
btw以前有個dr教chem 小學雞英文 唔知有冇十皮添 大學教

IT support人工可以有幾高

陰質錢嚟
俾你都唔要

一個上晝已經做緊人哋全日嘅case load

點解私人公司打工仔就唔駛高薪養廉
excuse何其多

哩個真

唔係呀
做it狗只會乞食
千祈唔好入行同我爭飯食

HR

因為民選出黎lor
加薪又係自己決定通過
私人公司有得投票加人工？

大狀 上庭隨便講兩句又收幾十萬

條臭閪心諗 你班蟻民日日屌鳩我
我錢照袋 理撚得你

特首同班建制係民選?

如果做大機構英文幼稚園呢?

成日講entry level
有幾多行業條path咁清晰門檻又低

招安政策 所以咪養左成班低學歷垃圾

加薪自己決定通過真係屈機

首先社工唔高人工
第二其實好人好姐都唔會需要社工
要得社工出黎吹水既唔係咩閒事
第三社工除左吹水仲要比機構捽數仲有吹水以外大量你睇唔見既paperwork同admin野做

唔係想吹奏社工
不過人地用最低工資計番工時都高唔過黑警
乜真係唔值咁「高人工」咩

牙醫
好似唔多突發情況出現 死亡率低
睇落容易做 一般都係補牙 cool牙麻煩野

Well Said

人地忙撚到仆街喎

講得好，完全中晒！
最大獲係上面班友以為社工真係高人工，
唔好癲啦！
實際情況係絕大部分都俾人壓價，
請學位社工出19k、20k都有，
當然如果你覺得噉都高就冇咩好講，
歡迎你去做。

你講到咁簡單 不如你去做一次記得出埋實習先算數喎

tvb係令自己出名嘅渠道
之後做代言、接廣告都唔少啦

其實如果所有野才要諗得咁片面 好多行業都可以被代替 但社工其中一個值錢既地方大概就係個專業態度喇 但其實行行都有老鼠屎 又唔洗咁數社工呢個職業既

七日鮮

大學校長

地產狗
保險狗

兼無限paperwork
仲成日無得準時放工
黑起上嚟飯都無得食
等等

憑咩覺得值唔值一間list co至少收幾球audit fee,你覺得一個senior唔值幾皮一個月？

教蓄- 教小學都出35k,直頭超級overpay

全體公墓員- 諗唔到有邊個department 係唔垃圾, 難為香港納稅人年年交稅養呢堆社會寄生蟲

Recruitment agent - 將d so-called job opportunity 左手交右手亂refer 比d candidate 根本唔係果個domain 既野就塞比你叫你去in, in 完有offer 就千方百計呃9你話offer 好快冇去昆人落搭為左呃份commission
完全0技術成份,但搵6,7皮一個月
完全唔明白大公司hr 既思維模式,點解要額外比舊錢呢d 冇需要既agent 賺

其實睇你有冇心 好多大學出黎都係垃圾
有心社工唔係好多

有咩工唔係幫公司搵錢

咁L誇張嘅 workload同精神壓力嘅工，好明顯已經叫低人工

當然樹大有枯枝

但完全有L排都未去到高人工

唔評論其他
護士的確係值得呢個人工 始終香港醫療水平高就要相應高薪吸引專業
但係係有比較既情況底下
eo人工真係得啖笑
admin support role起薪30K 無撚野呀?
仲要請成大班fg 學人講management?
純粹針對職系duty 唔係針對個人 在職eo唔洗反駁我

護士升20%就差不多，病患醫護比例失衡，
同世界其他國家比係高到嚇死人，根本不是人做的
唔好話咩做得預左，值得加嘅就係要加

Can’t agree more. Most HK govt jobs especially popo and admin roles are complete rubbish

幼教

班ive撚成日當正自己真係老師咁

教蓄係垃圾

但垃圾底層一定係幼教

中學果時同學生一齊放學都見過Wor

真正搵到錢既得班一線
之後果d配角一係撈左好多年都咁梅
一係二世祖 eg楊明條仔

HR
Admin
0生產

飛機師

睇黎連登好多人做SALES

見到好多失敗者萄葡撚

唔講邊份唔值咁高人工，但記者一定係性價比最低

4萬

社工吹水又未至於
但對社會無貢獻就真

諗起立法會白頭老企最前
頂撚住曬

社工咪又係跟政府

演員

一個學科係水泡科，已經無咩反駁既空間

報狗好麻煩，多左野做，梗係盡量當唔知，但如果單野爆左出嚟，係自己個案，會臭朵，先焗住報狗，講到尾：為自己個牌

狗
倒緊錢

楊明條仔？

Ching睇嚟你係鳩up

無可否認歷代個個特首都係做得屎
林鄭更加係要死全家
但真係易做咩
你睇下佢地學歷同你自己學歷比下

真，識親IT狗無個正常，個個心理唔平衡

Audit狗應該問點解人工咁低

以我所知幼師係冇薪級表
姐係唔係好似公務員咁年年升
姐係=海鮮價
大機構唔代表人工高
分分鐘仲無良
我見d幼師朋友停課都要翻去托兒咁
你睇佢好咋

元首級待遇 垃圾般能力

小學老師

做大陸生意嘅保險佬

你肯定？
而家小學老師好多都master

你以為咁易

家庭主婦

對唔住

我反而覺得中小學過高
聽講香港係全球頭幾高

幼稚園會崩潰 又正如你講無point跟 好慘

有幾高 港大社會學 咪又係大學生 周街都係啦
大把讀到碩士都冇呢個價

香港警察，淨係打人，殺人就收咁多人工。又唔做野又唔讀書

你啱。
記錯左唔知邊個高官學歷好似好L高

人地七幾年讀大學呀
一街都係

社工既收分一定唔會係水泡
同埋每屆只收40-50 人，夠分都唔一定入到

護士真係under paid

No offence 你對社工既認知同小學生差唔多
大部分社工都要做個案工作，搞活動只係其中一個職務
做輔導工作要運用心理學同輔導技巧
社會服務唔係用商業角度去衡量

40萬係今日既價錢 咪同你講返今日有幾多大學生囉

拉布流會議員

你盲撚咗？

其實見到護士咁高起薪都屌鬼話人手短缺 又多辭職 就知under paid 邊有人有錢唔賺

點解個個淨係話邊個overpaid，又唔諗下邊d係underpaid?魚蛋論？

老師基本上你唔係放工番到屋企你都仲係老師，fb/ig除非係係單機否則你都仲係要謹慎言行。仲有，你冇愛心耐性，真係咪撚誤人子弟。

護士人工係高，但你升職機會有幾多？又出唔番黎，工作環境大同小異，都係做死一世。所以做得好多人都係求安穩，亦唔係個個頂得順厭惡性工作。

Accurate

係AUM定Revenue?

低學歷係咁架啦

犬察
公務員
政府官員

KOL

rev比較重要啦。aum當然都要。
kpi 一般係有個ratio。rev一般會占大多數。

社署社工係除左case多係也有admin野做，但講真都係overpay, 你睇下pay scale 係point 16去到33。出邊有咩工係可以freshgrad 3萬起薪跳到7點3重要有得升？

唔洗話我咩貶低社工價值，我工作係要同社工一齊做野。

我都係表達我睇法 😊

銀行rm 7 8皮本身都已經做得非常好啦。
一般rm邊有咁高 頂盡5皮。
7 8皮分分鐘都無咩可能係retail rm，commercial banking門檻一啲都唔低。

社工都高人工？

學位職系黎講算係咁

部電腦咪就係佢條女囉

33k -73k
中間3個跳薪點
22歲做理論上36歲就max
有幾多工甚至專業人士可以36歲73k呀拿
仲未計依個人工係完全冇升職
政府做最高升到副署長d3

但實際上一般畢業都係21k到33k不等
max就50幾k
個別機構可以去返73k

牧師傳道人,都唔明點解傳教都咁高人工

佢地保護主義重
明明人手唔夠都仲可以只係開咁少位

有人覺得運輸Shipping係

醫生保護主義重其實唔值得登佢地辛苦
再收多d人又怕質素唔好
大佬以前04 05個幾年一條A已經穩入醫科
依家一樣月入6位數

好多國家既醫科學位比例都比香港高
學生未必全部好頂尖
台灣都已經係一例，佢地醫療一樣好好

就算唔講培訓，講放權呢？
醫藥分家又唔制
health therapist當health technician
視光pt st sw nurse既權力大大被限制

然後話自己好多野做好多野做好慘...

公道講
近依1、2年基本上正常八大社工都係搵到足pt swa
有巴絲打分享過就業報告
中大港大起碼一半人有aswo offer
理大都有唔少

會計工程都係水泡科wo
以前pt ot Rd收cddd，社工老師都曾經收得好高
咩人仲會以收生分數分職業高低

如果你要用出面比，咁政府9成工都overpay
如果用返政府工比
所有學位職系都係咁架啦
eo apii olo依d仲要分I ii
佢地做幾年就pt28到33
社工呢？要做幾多年先pt28?

既然你係政府做，應該有同過其他學位職系員工做野
比較下社工根本係underpaid得好緊要

腦细

有呀我間中學band 1地區名校
打緊鐘啲老師已經開緊車走

真㗎，上年大把入咗中學做fg 31k

Sales搵到五六皮既話 佢每個月最少幫公司搵緊幾十萬生意

Swa aswo 起薪幾多?

講到咁衰，都即入去做eo

第一是咪侵仔

Sales人地底薪好低
Commission 高先高人工
有咩問題

我唔係做audit
不過佢地好慘...

得閒玩下分化

又袋400k

so true

又拎entry人工嚟講
自己計吓M記人工返足一個月24小時係幾多先

可能睇學校。band3尾中學個啲唔少。

學歷與收入沒有直接關係。 運氣才是收入高低的關鍵。

電子妓女啦
雞都話要比人屌下，電子雞影下相月入幾十萬

唔係，係relationship manager

皮幾野

醫生 律師

幫銀行搵到錢咪人工高囉，sales我覺得絕對值，你搵唔返份糧銀行都唔會留你啦。

但點解銀行sales 又可以底又高commission 又高
有個fd做rm 講緊底已經4皮幾 一季分2-3皮

傻西 銀行rm你估一定係retail? Commercial同corp唔計啊？retail嗰啲就認同嘅

各福利慈善機構高層。

但係rm唔係都係搵番啲銀行大客R數sell products架咩

唔一定

仲有啲咩要做

如果係corp , 應該係d客求個rm批SME loan比佢

你上網搵下教師薪酬表先啦
幾年點會六皮

教師不嬲都要keep住進修
每年有最少嘅進修時數
教育局會要求每間學校每年不少如幾多%嘅老師完成一啲課程
仲有啲學校會要求啲老師讀master
講進修 老師點會少過出邊私人工

你可以話佢係一個財務顧問

可能佢只係識落分行
Btw 除咗政府工之外 認為每份工都有佢人工高嘅價值

每日都係咁？
咁你校長係個好校長

每日都係咁
咁你校長係個好校長

咁係咪因為私人工低人工所以要其他工就你個薪酬

AO/EO

你真係唔識架喎
銀行RM 就算做最廢retail個堆都跑近7-8位數
CIB 個類8位起跳，PB跑緊天文數字
佢地個幾皮算咩分埋incentive都抵到爛

如果你計起薪 即係佢第一年做老師
就19年9月開始做老師有35k

哇咁好 有生意搵上門
不過又係 好多工司都係會搵銀行借錢發展
依段時間應該會多咗喎咁 又低息放水

Retail 做hnw個堆可能有

竟然有人覺得現在入行教書好搵...........

現在入行教書太遲了 有人學位畢業要做教學助理 去等有位先轉做合約老師(每年續約)

Commercial同corp rm黎講

Credit proposal唔洗做？
Financial analysis 唔洗做？
無咁上下見識同人脈你點同啲老闆傾到計？
無學歷同知識做到risk management?
無finance bg你理解到全部product 有咩用？
你估corp bank /cmb 啲cfa、cpa、frm咁辛苦考返黎擺架？

真係唔識架啵..銀行係reject你多過成功做到俾你

佢好多嘢要做喎

要諗下點樣奶共 奶得好啲
點樣整死香港
點樣可以係任內再創新低 創一個無人破到既紀錄

不知幾忙

肯定係地盤洗車look阿姐 同埋教車師傅啦
教車師傅唔使點做 坐係度吊下d學生又可以買樓
有公屋住 不過個牌係難考既

小學老師同中學老師實際學歷點會一樣

中學冇三大冇pgde都唔洗諗，仲好多1st hon，小學有個degree就得

真係唔識架我

佢係街工唔係社工呀大佬

分化post

popo高層
開會訓覺的議員

唔計建制 泛民會唔會否決自己加薪？有冇試過？
唔計香港 出面國會議員會唔會否決自己加薪？

講真啲錢出出入入7-8位數有咩咁把炮
又唔係攞唔返
個transaction 一球銀行賺到幾多錢？

呢啲你自己估架咋 中學大把人無pgde亦唔係三大 無pgde都教得 只係低兩個pt

無可能要求1st hon 因為fresh grad 11月先畢業 但8月尾已經開始返工 佢地見工個陣係4，5月 分分鐘成績表都未有 就算你最尾個個sem唔過2 見工個陣都唔會知 到你轉工已經唔睇成績而係睇你經驗

三大每年每科出好少老師 得十幾二十個 先唔講部份人會做小學 當佢地全部做晒中學都仲有好多中學教藉 由邊個去填呢？

你可以話普遍上中學請人要求都會高啲 想要三大多啲 但個差距唔係你諗到咁大

真係咁多專業人士咩
加上 太多行都要接觸到客

swa 22725
aswo 33350

願聞其詳

疑心極重, 成日講句野左度右度, 好似驚講錯野俾人笑咁, on99

認真一問
呢個名店sales 個commission點拆到成5-6皮一個月咁好搵
雖則呢個時勢應該收左皮

呢個應該係名校既傳統, 我個年代放學想搵亞sir問下功課, 晏小小教員室鎖撚埋門呀屌
利申: 油尖旺傳統名校

都唔一定，社工都有好多種。

Sales多勞多得都話好啲，政府高官同黑警 鳩hea又有高人工就唔順

搭棚，月薪7萬

2020喇

20年前U grad就勁

而家一街都U grad

啱入職未見過得18k
Asw 都唔會咁低啦
25/26k 先係正常
End point 都低 有啲唔升keep住社工title可以去到7xk
但需要既專業技能同入門門檻都好低

其實你d資料邊度黎？

公務員所有

你估個個都專業人士咩

屌你咩救護員 咁忙又唔值得嘅咩？服務病人又有風險，公務員都有啲真係做野既人

社工有分ngo同政府社工
ngo個市場大好多
又係一個唔瞭解社工工作嘅例子

咁你不如話nursing engine都係水泡？
sowk cu收26 27 kongu 24 25

因為有教協（以前有力嘅工會）

做工程
HKU master 畢業，3年工作經驗搵緊小過20K, 唔止我一個，好多同學都係差唔多呢個數。
話咩EO人工唔高，護士人工應該同d, 社工/老師乜乜柒柒，根本全部都係跟政府體制人工高出面一大節。

同埋你話文憑嘅話老師 社工 nursing都有得讀 但degree holder明顯title同人工高一截 至於你覺得水泡＝好易做 你唔會話nursing 易做掛 更何況你唔瞭解社工成日要寫paperwork 輔導嘅時候都要落report 學counselling 跟住ot更加係經常

句句子係表達社工比其他工作難
呢個論點好難成立
太多人工同社工差唔多既工難既程度都唔比社工細

收皮啦 大把教畜330直接走
咁辛苦咪唔好做囉

好多時RM搵完D單返嚟 OFFICE SUPPORT幫佢開ACC 落DEAL 乜乜77
但SUPPORT人工得10K
咁點計

Cmb 做loan嘅話 計埋ftp銀行最少都賺2-3厘息
100萬搵3萬一年
細細地做1000萬loan都30萬息一年 你話呢
邊有人跑數跑transction？

咁係你未見過啫
SWA定ASWO你講緊。
25/26K嘅SWA定ASWO都唔正常喎，一個高過原價一個低過原價。
至於end pt 有7x K 大佬唔好咁痴線啦，大部分都無咁高架喇，一係你入職社署，一係舊制社工。
出面NGO要到7x K唔係單位主任就係單位supervisor。
我都想問你啲資料邊度嚟

根本係得政府離哂地 啲人又廢 做啲野又廢 又高人工

天真果個係你
賣化妝品，收私佣果啲sales的確好多人被邀去陪人食飯

無rm sell到d單, 要support黎做乜

文書野係值咁多錢架啦

7-8位數唔係指turnover

係指revenue

應該有2種，有啲名校老師會好辛苦，有啲就好hea

Wa diu , 高到咁, 香港非專科有乜用

你做保險同埋敦倫金咪會係囉

即係呢份工嘅工作價值低，人工幾多唔係睇返幾耐工，係睇你所做嘅野價值有幾高。

所有話捽數工辛苦所以值高人工果d可唔可以收皮，你地只係一班寄生蟲

口講就話自己幫公司搵錢，所以要高人工，但真正幫你搵錢嘅係背後永遠冇錢分果班，以sales為例，冇人幫你做好個品牌形象，你sell到？

銀行冇開吸引人嘅優惠，你有客直接唔使sell就行入分行入你數？

最好笑係話捽數有壓力果d，當人冇做過sales？你地心靈脆弱就返屋企搵啊媽呵返啦，高層係咪都捽，根本當耳邊風就得，冇數就炒嘅有幾多個啊？炒it都未炒冇數sales啦

你講得好好

名店sales個個月揹幾球數 出幾皮野都係得2-3% 有咩問題

唔熟社工但肯定你地好撚得閒個個都千字文咁覆

個個都覺得自己做緊果行應該高人工

你以為銀行得rm搵7 8皮？
大撚把負value既位都袋到呢個數
但rm幫公司搵緊人工十倍以上既income

政府官員.......公務員
都係高人工低能力..............
POPO就更加啦.......

老師，水平試都過唔撚到

點樣高人工呀社工

其實啲人有需要自然會買嘢，冇sales都會買

好似依家全世界武漢肺炎，冇需求有sales 都冇用

唔特別高，但唔值

真正搵錢係件產品，設計師同製造工人先最重要

都真係有機構新制比到max
青少年服務處，扶幼，明愛

Rm= retail sales?
你估賣衫咩 賣衫洗唔洗kyc 洗唔洗分析完再同credit bargain ? 其他唔詳細講喇
你同啲人話護士係幫人換片有咩分別

依家要高薪養打手保護政權，恐怕會人工會更高

社工都有好多瓣數
值唔值呢個價好睇個位社工做邊類服務
我工作關係都識一大堆社工
好勁到好廢都有，同埋下下量化社工嘅價值呢樣野本身就好林鄭式思考，倒頭來受害嘅都係服務使用者，其次就係社福界

教畜路過

小弟大大話話大學畢業10年，

6年夜晚拎黎進修，2個Pgde +1個master

小學：堂密到爆，要揍仔，面對怪獸家長，
要極小心，容錯率低，空堂、放工要改簿
個個星期開埋哂d無聊例會，小學多女人，
講野無重點，多數cri d 細位。好多賺錢買
花戴，準時放工揍仔。改簿要捉錯別字。
教體育易升職+做校長。小學出卷比中學煩。

中學：堂都係密爆，要同學生fd，否則會周圍唱你，
公開試要跑數，學科學術能力要高，普遍教師
能力及學術水平都高，競爭大，一個SGM位要
同聚多聰明人爭。青少年成長、輔導、升學、生
涯規劃，泛泛都有D。改簿、出卷、開會少好多，
開會講重點，同事會自動埋位，唔洗下下拎出黎
傾。因為學生大，學生好多野都會自動波，學習動
機除外。

通用：每日要笑面迎人，充滿正能量，少事非，咁就會
生存到。識IT野，photoshop, 影相, 學校server，
電子教育, 電子系統好有著數，教育呢行好黑暗，
不能得罪老細。後生入行較難perm（我有大同仲
未perm。）

薪金：唔會富貴，但唔太小，夠養家、買樓、結婚。

利申：中小學都教過。

教師呢行值唔值呢個人工？有人做到仆街，有人係度鳩hea。完。

IT狗
要炒炒佢地先

洗咩保險同埋敦倫金
X公子咪成日約人上名店啲sales 上佢屋企囉

樓主係唔識social個啲人
咁眼紅sales

傻撚左？護士梗係唔撚係同私人市場掛鉤啦，佢係低撚過私人市場啊

其實小學老師都好辛苦

話你知，銀行/保險/投資公司呢段時間係忙到仆街絕對唔係無需求

有需求就會買野係正確，但點確保人地會幫襯你？

你有無試過去行街明明無諗住買野，但最後聽個sales 講講下就買左野？

一個sales最值錢既地方就係創造購買意慾，同埋確保客戶係你買你公司既野，而唔係幫襯第二間

工程consultant, gradE得19k, 經常11點先有得收工, 落地盤又要比人diu個人除左學術能力要高, 仲要好識表達/同人溝通另外加薪勁慢, 每年加幾百蚊, 除非你轉另一間公司基本上考牌都要你讀master可能你會話入政府/公營機構, 不過位好少, 多人爭

提議你讀一讀business, 理解下咩叫cost center 同profit center

你係真唔知定乜
有其他人都講左，搵得社工吹水嘅都唔會係冇問題，你好人好啫都唔會去搵個陌生社工吹水啦，而且吹完水又report又盛，有啲機構又要追數，定係你見到駐校社工就以為好輕鬆
btw即使係駐校社工都唔輕鬆得去邊，可以話佢地報警撚但除左報警都仲有好多workload

因為人地呢個收入 跑緊條6-7位既數
基本上sales 係拉生意 直接收入黎
理論上佢跑既數》佢人工 同 成本
每多一個sales咪賺多一份囉

其實銀行sales 人工相對高d係特登咁做，令你唔好咁容易就出賣客戶資料/mis selling

如果同一條數，銀行sales出去保險公司/投資公司跑既話係講緊幾百萬年薪

即係非專科d 價值好低，OT 補水都補唔返

我係講緊allied health

醫生大權就大責任嘅，呢樣野真係相對。

不過我同意醫學霸權係一個好嚴重嘅問題，唔講醫生自己，睇眼嘅話普遍大眾都覺得搵個醫生好過搵一個視光師

要改變呢樣野就要首先係大家嘅普遍諗法

政府出糧既人工都太高

份份工都辛苦
剩係諗一個行業轉入去定轉出黎多就知

廢U廢degree既教畜

追左十幾頁post, 大概都係講緊幾個行業
咩社工老師都係半份政府工 食緊政府條水緊係高過自由市場
問題都係人多位少, 因為長約既制度
永遠有人做到仆街, 有人hea緊等退休

根住到做engine, 我估係香港唔係渴市
人又多工又多, 應該都係工時高人工升得慢

跟住到IT狗, IT好明顯係未來個trend
間間公司都要整app整網頁, 又要cloud又要server
唔少身邊朋友做左幾年都跳得好快

難聽d講，佢地識既野好多香港都係無market,無demand個價緊係低

apple咁把炮都一堆藍精靈
有咩產品勁到唔駛sell啲人都搶住買
除非獨市生意好似港燈咁

再唔係去睇番the wolf of wall street
Sell me a pencil

跟住班利益既得者會話自己應得
又點辛酸
又話咁好你入黎做囉...
出面私人公司唔辛酸咩
鬧popo高人工 唔通又要入去做popo

cls社會

對比 eo，其他二級xx 主任要特定學歷，起薪先得2xk

另外技工類又係好低，有技能跳得幾個pt

識啲野 上過堂咁

it狗中年就比人炒 可以轉職做看更
新技術例如big data, apps development 後生分分鍾多經驗過你
我係老細請過2個新仔平平地唔好
, cobol年代的廢老做咩

Sales 創造到購買意慾我認同

但個人覺得落廣告效果大過你講到口乾，但偏偏做廣告嘅又係人工低

另外，亦都真係好多sales 為簽單乜都應承客，然後做就人地做

Sales底薪低到你唔信
好多Hit到target先有20k以上
旺季個人百幾二百萬target都唔出奇

咁都要產品/服務好先sell得出㗎

如果啲嘢垃圾最多‘呃’一次

想像下我做個EO, 月入3/4萬人工係唔係應得？
你同搵萬零二萬蚊但OT到死既audit/工程/酒店比, 其實EO人工係好高。
但佢地唔會咁諗，佢地只會同既定利得者比，佢地會話上面個eo1乜都唔洗做就搵6/7萬一個月，班狗直情仲高添。所以你見到話自己人工唔高果d, 講黎講去都係跟pt果d工例如護士/社工/aoeo/紀律部隊

咪就係
班sales講到好似舊product都係佢整出黎咁
冇左佢唔得
又唔係專業 老細出面求其請個ugrad都做倒啦

底薪低通常佣高
以前返過一份底得10k
跑私 計埋incentive
平均搵3-6萬

之後轉過一份
底有18但跑公計曬所有嘢
平均都係3萬尾
但第二份多假d 返工時間短d

其實好多研究都指出最有效既銷售渠道係人對人，落廣告/marketing campaign 都係你去心留意先有用，比較間接。

銀行rm 其實都係sell人性，你同佢熟左就會當佢係幫手/朋友，有銀行理財既野第一時間就諗起佢會問佢意見，佢話有野介紹你都會容易接受

正如你個fd同你講xxx好撚好用/好撚正，你都唔會即時拒絕接受信息

現實世界係全世界都知大貓銀行既收費高，但好多人都會繼續一代一代咁用佢

Supply and demand

如果全世界都覺得份工易做又揾到錢，呢份工又點會值呢個價錢

個個老細都咁on9咩

新加坡總理第一 林鄭人工高過侵侵

佢憑咩

呢樣算係service,唔係話必要,但無既話可能少咁d生意咁囉
唔少細trading靠呢樣生存緊

細公司真係唔需要...但有返咁上下規模,無it點確保到員工真係順利工作?

藝人搵錢能力係以"影響力"計...唔係材能喎

Sales高人工真係靠佢地口才好 真係唔多人做得到

社工某程度都係救命既工作,不過你好彩用唔著人地姐

社工在香港兩面不是人,
未有case爆就說唔做野/吹水,
有case爆就話社工平時吹水/唔做野,

做人的工作永遠不是用數量/商業角度來看
咁的話經已中左林鄭當初做社署署長推lump sum grant 圈套
社工工作可以量化的

係因為個玩法係計佣 老細想d sales勤力d 想雙羸
而唔係supply少
it人夠supply少 人工從來唔會高

下下都講高人工，但從來唔講嚴重underpaid嘅工

因為理論上唔會有underpaid既情況
如果你有好既選擇而又有能力就一定會跳槽

舉個例,政府清潔工收最低工資擺明係唔合理(屌佢老母政府外判制)
但你考慮下商場酒店清潔工人工係高過掃街好多
再諗佢地好多都係老人家,唔識英文,本身工作技能落後等等
你好難講成係underpaid,因為佢地冇能力轉份更好
所以理論上佢地只可以賺到最低工資

我覺得你要轉工wor,
無一個我識既工程撚，做到你咁慘。

Apapap咁返唔係正常人頂到
忙起上黎成日飯都唔記得食

藥廠sales

高薪養廉

RM 頂到可以長做果班都有班熟客，而點解有班熟客？因為好多時都要做埋附加服務的

駁唔到
根本sales有把口都做得
佢地仲要講到自己好專業咁

上面先有個回覆話supply and demand
統計下香港有幾多人識醫, 有幾多人識program, 有幾多人識工程
比較返有幾多人識用把口介紹產品囉

同埋屌你老母自己人打自己人

根本全香港 以至全世界 最撚overpaid就係黑警啊
入職就廿幾k 做幾年就30幾40k

利申唔係葡萄 呢個數好多人都搵到 但唔係呢班狗值得嘅數啊 相比之下 全部你地講嘅職業都無overpaid

我覺得一個人，靠把口說服到人買野，係一種才能。
香港雖然有on9，但香港人其實都好mean架

有套路的
利申: 有屋企人做sales

同埋有d sales係本身有stable account
好似pccw咁定期一定要買你d hardware做維修
如果你上司中意你 基本上係坐起度等收錢

人對人係做得深入，而接觸嘅人少

廣告相反，接觸多人但較表面，各有用處

之於下面你講大貓，啲人係信個brand，覺得咁大間穩陣同埋有慣性，好似同sales 關係不大

其實以上的overpay職業都有個共通點
就係唔夠技術移民
就算比錢投資移民 佢地都唔知做咩工好
求反駁

其實無it 間公司真係運作唔到，由其大公司

但往往視佢晒錢嘅地方，真係好反智

運作唔到重點賺錢

要backend就人肉database手抄excel
要frontend就print張form比客

所以銀行rm呢一個工種只會對所謂既high end客，而呢堆人往往就係最難服侍，要用力去湊先會有生意，所以有佢值錢既地方。

其實依家世代既所謂sales, 好多都係customer service 要做得好好先做到生意，畢竟香港人出名要求高

你肯定呢1-2年commercial rm 真係搵得多？
retail bank 分埋錢 月薪10皮以上都有

NGO 做

而家根本唔會淨比start point
今年加完人工請個清潔姐姐都有14600$個月
請個sw 位18k搵鬼做
22k已經比得少
可能你機構特別mean
咁而家去到7xk都肯定做左好耐啦 唔理舊唔舊制
正常你做得耐個rank都會一路加

門檻低唔代表唔辛苦 無貶義
不過好多工仲辛苦都無咁多人工

其他科我唔講啦
但，好多小學體育老師有master？佢哋讀得黎咩？本身個degree都係靠打波呃番黎

唉 其實見到好多人嘅心態都係
我唔要同你一樣高
但你要同我一樣低

一齊爭取高啲人工其實唔係更好咩

其實社工如果你跟足薪酬表，無論starting 還是max 一啲都唔低...aswo max 可以去到pt 33 ...

只不過而家呢個行業最大嘅問題，係一筆過撥款嘅影響，出現咗好多合約制、一年跳半個point 、出唔足point 之類的問題。

社工係學術上欠缺一套屬於自己嘅理論，好多時係用返心理學、社會學又或者輔導。另外，香港社工俾人印象唔好，一來左膠多，二來佢嘅工作比較複雜，特別係香港，社工好多時候要做埋輔導員的工作，所以有啲人係呃飯食。

至於輔導員又或者輔導心理學家，最慘係香港冇薪酬標準，亦都冇本土註冊制度，某個程度上專業唔受大眾承認。即使你冇讀過輔導，你都可以聲稱自己係輔導員。

至於成日比人話精英主義嘅CP 同 EP...

毫無疑問佢哋絕對係精英，這兩個學係相當之難入，除咗要有心理學學，要你有好成績，用兩年時間全職去讀，先考到個牌返嚟。

以上兩種職業，唔可以開咁多學位， 主要原因係因為權力太大，佢哋有權診斷你的智商、有無讀寫障礙 etc 所以係能力上，有一定嘅要求。

人工嘅嘢，從來都係解決大問題攞大人工，解決小問題攞小人工。以上兩種職業高人工，其實好合理。

Ching 睇黎你唔太了解行情

最白痴一定係普教中
仲要有傻9學校請NDS教中文

2014年-2016年就真係低 hku sw 平均得14k~16k
2017 已經去到21k
2018 去到28k
2019 今年應該mean可以過30k

東華/明愛 都足pt aswo 俾足31k
其他ngo aswo都起碼28.5k

講真 讀乜野工程呀 護士呀 老師呀

搞下活動 同d client吹下水
已經係人生勝利組 準時返放工 爽
講講下 都想報返個MSW轉行

聽講壓力好大
同淘汰率都高？

恐怖分子死黑警

冇support sell到單都冇人做到

仲可以同老闆(市民)鬥氣

我做Retail RM, 一Q要跑USD 300k Rev俾銀行，平均都係6萬幾到七萬人工，日日俾人捽到嘔，你真係覺得搵好多咩🤣

5,6皮咁高?
咁我讀專科做乜

金管局主席700萬

竟然冇人講ibank

冇依個人工真係揾鬼做
日日做足12個小時以上

教師好多係最少朝八晚七 返屋企仲要工作嘅大有人在
一日空堂最多得個半鐘 淨係改簿都唔夠用啦
仲要改文備課出卷開會留學生堂打陽光電話

利申chur到一星期通常有三日係唔記得食飯

屋企有個拎住50K既老師
鳩流流平時4-5點就走人
依家日日係屋企柒訓 接近無野做
一句講哂，睇學校

反正你地最低都拎Pt 17, 如果又唔係公務員老師既話
倒不如開始幾年轉多兩間
總有間工作文化同環境係舒服少少

問心，同護士比 老師真係憑乜拎依個價
你可以話OT長工時 但同私人工比贏撚哂
仲贏埋要考牌半專業職系

社畜 教畜

又或者咁睇，服務對象同客戶有錢程度同你人工有正面關係

PB 同名店Sales 佢地個客嘅2-3% 資金可能夠出糧

不如討論下邊個行業最underpay好過啦

利工程狗

工程狗真係
外國就人上人
香港就地底泥

老師 EO 警甴

成班教畜喺度扮到最撚辛苦係佢咁咪撚做囉

唔係喎 我見啲fresh grad 都係一入行就拎perm

食屎啦搵六七萬個月都叫underpay

你試下又要有專業牌照同知識去簽紙、幫人命咩飛
日日有開工冇收工、上比人屌而下又比師傅撚、同濟又比蕉皮你踩
咁撚樣都冇六七萬的話，就真係搵鬼做啦

護士都係差唔多環境
但得三四萬

一定係sales! 反而做創作既人咁低人工 得把口鳩噏既就咁高人工

PTGF

天下黑警一樣黑 ACAB

你唔講下大家嘅起薪點

你去sell囉咁叻

啲人剩係睇sales人工高
但冇睇到r單被上面捽數的辛酸

公墓園

工程度平均六七萬人工覩叫做underpay
我諗做鴨先算well paid

自己無做過邊行邊行咪係囉

無人做創作 你sell你自己條撚啊?

一件垃圾product
sales都要去sell

俾人講到勁overpaid反駁下又唔得
做得辛苦只係呻下又叫人唔好做
自己冇做過冇了解過就話人扮辛苦
講到易做高薪但自己又唔入行
老師話自己份工辛苦又冇話其他工唔辛苦 係都死屈
我從來唔會話私人工好舒服好hea
只會話份份工都有好有唔好
識護士可以成日請病假連day off同年假個個月去旅行
但同時知佢地返shift可以同一日返兩更

樓上講嗰堆護士社工 細個曾經都以為好輕鬆
但我都好尊重 仲有嘗試去深入了解過佢地工作內容
知道行行背後都有自己辛酸 同時有值得羨慕嘅地方
唔需要因為魚蛋論而去judge其他人

都係嗰句 如果你覺得依行人工高又輕鬆
不妨入行做同行 到時我地再一齊交流下

我都識啲老師年資長嘅又係band one頭做
啲學生個個都乖 屋企又有錢俾佢補習
咁啲老師真係可以等4點即走
簡直係等退休嘅天堂
不過做老師要轉校其實好困難
天堂學校舊人自然會做到退休冇空缺
而且唔入過去做係唔會知伏唔伏
入到伏校都好 一做就要做一年
真係識人搞到內分泌失調或者抑鬱但死頂一年
睇醫生都用勁多錢

agger ching

都係嗰句 如果你覺得做狗人工高又輕鬆
不妨入行做警犬 到時我學識動物傳心再同你交流下

冇做過警察冇資格批評前腺有幾大壓力

傻閪

冇做過老師都讀過中學啦

讀過中學就知啲教畜係幾西幾on9幾咁仆街

拎學生做出氣袋

睇唔順超嘅就針鳩佢

冇心教書齋讀課文就算

可能有人會話大學都係齋讀ppt

但大學本身就係鼓勵自學

Lecture 係用嚟inspire你自己諗下有咩想學想知

tutorial/email私下再問

同中小學學習模式完全唔同

重有

想知你識護士成日放假但好辛苦要追更

同教畜Overpaid 有咩關係

唔好拉埋其他專業落水就以為自己好有道理先得架

基本邏輯都冇就學人誤人子弟

屌你老母

咁你sell慣垃圾 應該收返sell垃圾既價

咁點解唔炒班整垃圾出嚟嘅設計師？

你好有邏輯？
唔做警犬唔通係因為警犬overpaid？
係因為不屑警犬依個職業only
但本身老師依個職業根本冇問題
我唔知你以前啲老師有幾差搞到你咁大心理陰影啦
但我自己讀書嗰陣啲老師就好有心好關心學生
甚至私底下會花好多時間幫學生拔尖補底
你自己中學老師廢代唔代表間間廢啊

我講其他職業係想代佢地講埋佢地都有自己辛酸
對於行外人講佢地overpaid睇唔過眼咁解

同埋唔啱聽都唔需要屌人老母嘅
俾啲邏輯嚟唔該

一黎六七萬真係稱唔上叫高，二黎如果你覺得高咪黎做囉，做幾年點都上到RM啦

Perm 位只係可以跳point
好多學校都係每年簽約 (當普通私人工咁)
每年可以跳pt 唔代表唔炒得你

啱呀教畜成日拉埋護士社工黎講做乜9，護士係辛苦，值得高人工既，教畜就......

因為事實教師職業係overpaid做護士仲辛苦啦，要幫人執屎尿，但係老師份糧可以高過佢地

同埋香港咁多教畜，更加唔值份糧正正常常點會有咁多人喺連登屌9啲教畜overpaid 事實就係大部分人上中小學果陣都見識過啲教畜輕輕鬆鬆撚下啲學生、hea教又一日所以呢行根本唔值呢個價

我同意護士係值高人工 都同意佢地人工係underpaid
但係叫做一份收工真係收工嘅工 可以有自己社交生活
我室友就係護士 所以我知追AN更係好痛苦
但佢每星期都有幾日返A更
7點幾返到2點幾就收工仲計飯鐘
返到嚟瞓一覺都只係5點6點左右
瞓醒之後仲可以約朋友食飯或出去玩
但我身邊嘅教育界新人有得6點放工已經係算早
放工之後基本上唔會有精力出去玩

我明好多人以前遇過教畜
就同大把公司有老屎忽高層一樣
好hea好中意濫用職權
但唔代表世界上唔存在有心嘅老師喎

其實好多每一堂認真備課，會諗好多方法等學生學得好
會自己買好多禮物嚟鼓勵獎勵學生
份份功課認真改，作文評語勁詳細，肯留堂教學生做功課
會用自己時間同學生建立關係嘅老師
只不過中小學生好多時並唔識欣賞真正有心嘅老師
對你好又唔領情，關心下你又會覺得佢地長氣
好惡嘅，話多你兩句又話佢針對你
唔話你，放棄你，你又話佢hea教
如果老師咁好做，就唔會咁多人做到想跳樓
有時間可以睇下viutv教束

另一方面，上一代啲老師的確好多冇degree得文憑，
唔洗考教師基準就入到行，一個人可以兼教5，6科，
依班人到而家都未退曬休
但今時今日教得書一定有專科degree，
好多中學仲只請三大本科生加教育文憑，
同護士一樣係讀足5年，一樣要實習，
唔過實習係冇得畢業嘅，
Dse收分同護士社工其實相差不大，
唔明白點解要跨行業去做比較

講真其實我幾羨慕做護士嘅朋友 可惜以前dse冇揀理科
如果唔係我寧願選擇去做護士
最起碼唔洗驚冇得續約冇perm位 收工就可以唔洗諗工作
因為去到邊都唔夠醫護人手

Tldr

Under 政府point , 點炒

做sales 未必一定係做銀行
有無賣其他野講下

除非你係教官校的公務員
如果唔係教資助學校 有pt都唔一定要長留你
當然其他直資 同 私校 就完全係浮動人工私人工

依家教幼稚園果班危險了 (即係 私人工)
好多細路中途退學 圍唔到數 要等下年9月睇下收到幾多學生 先再諗請唔請人

教師
Eo
護土
社工

私人狗奴性高又批鬥以上職業

唔通我又話幫大陸走資啲banker/ipo律師對香港社會冇貢獻所以唔值咁高人工

津校官校 perm咗就唔會炒 除非做錯大鑊野
每年簽約嗰個叫contract 唔係perm

你估剩係rm先俾人捽咩
行行sales都每月俾人捽 而家捽得仲金

創作同sales呢兩行都算撚數啦
求期比1皮野餓你地唔死就得
對世界毫無貢獻
反而工程/教學就真係要高人工
推動世界進步

麻雀館，一個月搵十萬幾

其實照佢所講
醫生都係冇咩價值，因為唔係直接生產到社會價值
佢讀書讀到上哂腦

佢好似想做audit 祝佢好運

你覺得你嘅sales辛苦d，咁你黎做RM囉，我re你入黎做，最多做住junior sales先，welcome

樓主第一個post第一個職業就係講Retail RM，我俾d意見好正常姐，其他行業關我春事咩

你癲撚夠未
你做rm做到見人就吠
睇醫生啦

明星

唔好on9
有D行業嘅Sales可以好專業
無Sales Back Office d阿姐屎都無得你食
人工高過你地係應該

你都幾癲😂
淨係講RM唔係真係咁輕鬆，你就衝出黎鬥慘。
咁慘俾條路你行下又話人吠。
大佬咁你係最慘啦得未，乖啦

試下炒哂IT狗，睇下你間公司三日後執得未

其實做rm有咩要求

使唔使話bachelor讀咩

有身份證識呼吸就得

包租公 or 包租婆

好明顯你唔熟行頭
而家仲有幾多個bsw 一出黎就aswo
準時收工？唔洗ot都偷笑啦
勸你咪入行做老鼠屎

sorry 身邊既朋友，學生出黎都係大部分ASWO
其2, 睇番HKU個report 出黎大部分都係equivalent to ASWO
勸你了解多d依行，依家變左荀工

其實compliance呢啲鳩工憑咩咁高人工

無學歷要求
唔係弱智+ 唔係啞
肯放下良心同面子就做得
月穩袋30k base up

想做

介紹我試下得唔得

有冇咁容易

標準答案: 警甴

可以，tg係咩

有無HKU份Report條Link ?

做老師你估易 教書/準備教材/改簿/出卷呢d基本，仲要搞活動帶隊搞乜乜小組，搞活動既admin野係可以自己做返曬eg 搵機構/報價/recruit人/出通告等等，到放工就湊家長，都未計有d家長成日態度唔合作又打橫黎講，仲要好聲好氣同佢傾。你話一班得1個靚仔就話姐，一班有三十幾個靚仔呢樣野係要重覆三十幾次 加上宜家主流小學愈黎愈多SEN生，個個唔同支援又要協調呢樣果樣 坦白講，老師呢個職業出到40k我都未必肯做

認真咩 佢地做咩field架
同埋你講嗰份report邊度有得睇，真心想睇

識人做社工 抗爭期間吃喝玩樂食玩訓屌
完全做到事不關己 己不勞心

不嬲都覺得老師做埋社工嗰份
價值高好多

IT狗定IT田鼠？

Rm都有好多種 係retail先門檻低啫

一定係死黑警同港共

你連數據都唔肯接受 唔肯睇
一直用住2014個陣既消息
update下啦

唔公開得

自己睇數字啦

唔好人工已經係過去式

recruitment consultant
完全無撚用

先唔講IT分好多類
香港IT係低人工
計返美資 或者投行願意出返應有價錢請人 係講緊起薪四五萬
香港係一半only

IT都睇下咩IT
Code都唔洗寫，裝下電腦20K差唔多啦

電子雞
點都唔露，波皮都唔使比人掂就上到樓

年年考第一☝️？

差佬 保險

做到隻狗咁

身邊好幾個銀行保險sales 60-80k

IT service 可以outsource出去

細至細路瀨屎，大至𡃁仔自殺家暴都關社工事
你以為社工好易做？

係未有今場運動個陣
成班社工一路搞緊其他社會運動，同政府砌緊，推緊大大小小議題，你有無參與過？

連護士都話唔值咁高人工
護士得萬幾蚊搵鬼做啊？

保險同地產經紀要做好多聯絡工作
又要識好多條款
差唔多要24小時On call

做到人生冇希望

有啲工的確係唔值

社工之道在於R
R funding
R case
將啲野無限嚴重化
先有啖食

秒

大佬IFSC有幾多位
Casework 同 做Program交數已經好唔同
同樣Pt 16入職大家workload可以差好遠
偏偏無乜workload 係佔多

話捽數難捽明係呃人
社福活動計人數計次數寬鬆到你唔信
而且好多嘢最後都係將貨就價
用你做咗嘅嘢 去 砌返嗰點衡量你做咗嘅嘢

做好社工係難做
但任何行業要做得好都難
有Lump Sum Grant 哩啲類巿場機制起碼可以平衡吓
聽到啲做咗一陣 / 書都未讀完就走去人云亦云話LSG唔好就得啖笑
明明十間機構有九間最hea最無心嘅都係舊制定影社工

youtuber kol

咁HKU同8大個數又可以爭好遠嘅
HKU成個環境就係train civil servant出黎，政府又鐘意請自己人，HKU bsw入社署個數相對高都好正常
同埋社署嘅case一啲都唔輕鬆 個人認為就算係aswo都唔係啲咩荀工